<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>我们的故事</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-08-11T12:59:47.714Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>不止七夕，更在朝夕</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/10/%E9%9A%BE%E5%BF%98%E4%B8%83%E5%A4%95/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/10/%E9%9A%BE%E5%BF%98%E4%B8%83%E5%A4%95/</id>
    <published>2024-08-10T15:39:25.000Z</published>
    <updated>2024-08-11T12:59:47.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="浅记"><a href="#浅记" class="headerlink" title="浅记"></a>浅记</h3><p>今日阳光正好，是和璐璐宝贝一起过的第一个七夕。昨晚上赶工”我们的小天地“忙的晚了点，每当想到这个日子，难抑心中激动。昨晚上听璐璐宝贝说，她喜欢能吃的花儿或者永生花，8点多醒来后，就迅速出门，驱车找了附近的花店、水果店，因荔枝已过季节，没找到一家售卖合适的荔枝花，光看不能吃，有点差强人意，好在天一找到一家买永生花的，只是据说近来生意破好，独留下一种样式。</p><p>回宿舍好好打理了一下自己，换上璐璐宝贝给我买的衣服，也系上了昨日买的那条皮带，很开心能心有所系之人。然后又捣鼓了一下小天地，总算是把日记功能给基本要完工啦。临出发前，煮好了玫瑰红枣枸杞红糖牛奶茶，璐璐宝贝最近来月事了，看网上说喝这个比较好。</p><p>耽搁的有点久了，等接到璐璐的时候，已经有点晚了，却被一身粉装的璐璐给惊艳到了。一起去龙湖天街吃了绿茶，然后去看13:14场的《白蛇·浮生》，许仙用尽自己的生命，在法海底下救下白娘子的那一幕，把我感动哭了。璐璐宝贝最近肯定也忙累到了，观影期间，迷迷糊糊睡着了。</p><p>结束后还有点早，原本安排去diy相框之类的，但是时间不允许，和璐璐宝贝商量后，一起去了想去很久、路过了又常常没去的美术馆，今天的展有点高深（抽象），有种乡下人进城的感觉。好在底下那一层，比较大众化一些，那副工笔油画画的很好看，璐璐说：“我要是能画出来，啥都听我的。”我不禁陷入了沉思，想学，想画。观展结束也还早，有点累，璐璐很贴心，让我先趴一会儿休息一下。</p><p>晚上去吃了三冬秋宴，环境雅致，能看NBC附近的河景，菜式也好吃，璐璐爱喝那碗蘑菇汤，这回我也爱喝，最让我惊艳的是那道青蟹。餐馆位置比较偏，但是品质没的说，吸引了很多人来。还是需要多练练学习拍照技术。饭后送璐璐回家后，颇为不舍。</p><h3 id="写在最后"><a href="#写在最后" class="headerlink" title="写在最后"></a>写在最后</h3><p>人生三万多天，已过9855天，其中的9125天，不知七夕是何味道，愣是在浑浑噩噩、孤孤单单里长大，璐璐宝贝，同你人潮一相逢，便胜过人间无数天。</p><p>中国人的文化里，血缘关系大概就是最亲的关系了吧，超过这个关系的，只有爱情了。长这么大，第一次有这样一个人，我们虽然没有血缘关系，却是那么在意我，关心我的身体、记得我的口味，甚至熬夜到很晚，给我创造惊喜，相爱的感觉真好。</p><p>这个七夕，让我最为难忘，但是璐璐和我又岂止七夕呀，朝朝暮暮，都要让美好充盈。想到这里，我忽然觉得，牛郎有点渣男，一年才去见织女一次，这样的行为在当代很多，当然放到当时那个环境下，这个结论是比较片面的。我爱你，这三个字，它的分量可以很轻飘飘的，也可以很沉甸甸的，最难衡量，也最好衡量，口头说说非常容易，所以即使是那些经营多年的，也很容易因为一些事情形同陌路。</p><p>我知道，我还有许多做的不好的地方，不够帅气、不够幽默，但是，我在深思熟虑后，喊出那三个字：</p><p>我爱你！璐璐宝贝！</p><p>虽然现在还轻如鸿羽，我会一点点，让它变得更有质感。难忘七夕，又何止七夕呀！</p><p>晚安，璐璐宝贝！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;浅记&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#浅记&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;浅记&quot;&gt;&lt;/a&gt;浅记&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;今日阳光正好，是和璐璐宝贝一起过的第一个七夕。昨晚上赶工”我们的小天地“忙的晚了点，每当想到这个日子，难抑心中激动。昨晚上听璐璐宝贝说，她喜</summary>
      
    
    
    
    <category term="小林的爱情日记" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%8F%E6%9E%97%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="小林的爱情日记" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E6%9E%97%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>斯人若彩虹，遇上方知有</title>
    <link href="http://example.com/2024/08/02/%E6%96%AF%E4%BA%BA%E8%8B%A5%E5%BD%A9%E8%99%B9%20%E9%81%87%E4%B8%8A%E6%96%B9%E7%9F%A5%E6%9C%89/"/>
    <id>http://example.com/2024/08/02/%E6%96%AF%E4%BA%BA%E8%8B%A5%E5%BD%A9%E8%99%B9%20%E9%81%87%E4%B8%8A%E6%96%B9%E7%9F%A5%E6%9C%89/</id>
    <published>2024-08-02T08:47:25.000Z</published>
    <updated>2024-08-10T15:14:10.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>甬城的天气，近来颇不寻常。一入仲夏，连续几周的高温，不断打消我们出行的欲望，但难却我们相久相恋相爱的念头。</p><p>午后初醒不久，就告了早退的报告，给新来的小郑留下了不好的印象。Anyway，谁也无法阻止我飞奔去见璐璐的心情。尚未至，心已所往。</p><p>晚上吃的骑士牛排，临水的窗台边。最适合两个小情侣打情骂俏，共赏城市夜色。餐后去看了电影《解密》。里面有一句话，很喜欢：</p><p>每个人都是一段独特的密码，这一生就是解密的过程!</p><p>密码学里，其实有这样一种加密算法，其解密需要提供一种唯一的密钥。相爱就像是密钥遇上了密码，是一生的唯一解码。</p><p>看电影期间，励泽又来找璐璐宝贝了，尽管璐璐宝贝已经很久没理他了。没来由的一阵醋意上涌，和璐璐宝贝说了不少心里话，回头想想，确实是因为在意，所以当有其他异性和璐璐宝贝接触，就会很没安全感，因为璐璐宝贝在我眼中，是那么的耀眼，当时有些话也说的不是很合适。</p><p>回来后，璐璐宝贝给我发了她拒绝励泽邀约的消息，那一瞬间，心里暖暖的，眼眶湿润润的，有点阴霾也随之消散，虹光满天。有好多好多好多话，想对你说，话到嘴边，却又不知道说什么，只有简简单单的：“我爱你！谢谢你！璐璐宝贝！遇见你，真好！”</p><p>此刻，我开始真正明白要怎么去爱一个人，有些时候知道和去做、去长期坚持做，给人的感受是不一样的，爱情的分量也是有轻重的。过往的书页开始翻动，想到以前的一些行为，我还远远不够，用心去爱一个人在此刻变得具象化了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;甬城的天气，近来颇不寻常。一入仲夏，连续几周的高温，不断打消我们出行的欲望，但难却我们相久相恋相爱的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午后初醒不久，就告了早退的报告，给新来的小郑留下了不好的印象。Anyway，谁也无法阻止我飞奔去见璐璐的心情。尚未至，心已所往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上吃的</summary>
      
    
    
    
    <category term="小林的爱情日记" scheme="http://example.com/categories/%E5%B0%8F%E6%9E%97%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="小林的爱情日记" scheme="http://example.com/tags/%E5%B0%8F%E6%9E%97%E7%9A%84%E7%88%B1%E6%83%85%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
